【跨境酷刑】林榮基指中共欲散播白色恐佈：俾個訊息可隨時在港執法

【跨境酷刑】林榮基指中共欲散播白色恐佈：俾個訊息可隨時在港執法

2017-08-11 13:00:35 HKT

民主黨成員林子健在李柱銘、何俊仁、林卓廷等人陪同下召開記招，指3日前接到內地國安電話，警告他勿將巴塞隆拿球員美斯的簽名轉交劉曉波妻子劉霞，否則對他不利，當時他未有答允，至昨日他被懷疑內地國安人員在旺角街頭擄走，其後更濫用私刑，他在記招上展示傷勢，其大腿位置被20多根書釘刺傷，身上亦有多處傷痕。

身在台灣的前銅鑼灣書店店長接受《蘋果》訪問時指有留意事件，認為中共是想派人給林子健一個警告
，亦是想透過事件在港散播白色恐佈，「俾個訊息表明香港已非純粹行使法律、一國兩制」，可隨時在港私行執法。

林榮基指該名操普通話人士未必是內地國安，「中共未必需要派人黎香港」，或只是起用在港「願意辦事」的人，又指迷暈藥是中國內地常見的做法，「唔好以為好罕有」。他又認為在旺角街頭擄走人實屬猖狂，自己也曾被擄走8個月，一直亦有恐懼感，直言「有心理準備會發生喺我身上」。他批評香港警方應檢討是否能保護港人，「到底有冇能力保護到香港人」。
<蘋果>

睇錯猁榮基

有特區警察執法保護市民 無有驚！

泄露國家機密

無犯事洗乜驚
行得正企得正洗乜驚

五毛：中共咁做有咩好處

小心講蝗語人士

無王管